\section{Content based}

	
	\subsection{Lineup of the speech}


		\begin{frame}{$\square$ Content Based}
			\begin{center}
				\begin{block}{Scaletta}
					\begin{itemize}
						\item Tecniche di preprocessing (stopwords removal e stemming)
						\begin{itemize}
							\item Esempi di preprocessing
						\end{itemize}
						\item Bag of words
						\item Jaccard, Dice e Cosine similarity
						\begin{itemize}
							\item Esempio delle tre tecniche e analisi tecnica
						\end{itemize}
						\item Tf*idf
						\begin{itemize}
							\item Strutturazione del processo
							\item Esempi e analisi tecnica
						\end{itemize}
						\item LSI
						\begin{itemize}
							\item Strutturazione del Processo
							\item Esempi e analisi tecnica	
						\end{itemize}
					\end{itemize}
				\end{block}       
			\end{center}
		\end{frame}


	\subsection{Tools and libraries}


		\begin{frame}{$\square$ Strumenti e librerie}
			\begin{block}{Strumenti e librerie}
				\begin{itemize}
					\item SQLAlchmey
					\begin{itemize}
						\item Engine, Session 
							(uso della parte ORM della libreria per import massivi a seguito del clustering)
					\end{itemize}
					\item Sklearn
					\begin{itemize}
						\item TfidfVectorizer (creazione della matrice tf*idf)
						\item CountVectorizer (creazione della matrice delle occorrenze)
						\item TruncatedSVD (creazione della matrice con le categorie)
						\item MiniBatchKMeans (clustering)
					\end{itemize}
					\item Nltk
					\begin{itemize}
						\item Stem (stemming)
						\item Tokenize (tokenization, conversione di un testo in un vettore di parole)
						\item Stopwords (stopwords removal, individua le parole «eliminabili»)
					\end{itemize}
					\item Pomegranate 
					\begin{itemize}
						\item Bayesian networks
					\end{itemize}
				\end{itemize}
			\end{block}       
		\end{frame}


	\subsection{Metadata}

	
		\begin{frame}{$\square$ Metadati}
			\begin{block}{Dati utilizzati}
				\begin{itemize}
					\item Descrizione del prodotto
					\item Categorie del prodotto
					\item Data di acquisto del prodotto
				\end{itemize}
			\end{block} 
			\begin{block}{Dati non utilizzati}
				\begin{itemize}
					\item Prezzo (poco influente (in questo tipo di dataset) 
						ai fini della raccomandazione)
					\item Titolo (il «titolo» del prodotto è racchiuso nella descrizione, 
					nel caso della nostra categoria non era rilevante in quanto diverso 
					per ogni prodotto)
				\end{itemize}
			\end{block}        
		\end{frame}


	\subsection{Items descriptions}	


		\begin{frame}{$\square$ Problematiche}
			\begin{block}{Problemi con le descrizioni dei prodotti}
				\begin{itemize}
					\item Descrizioni troppo brevi portano ad imprecisione nelle predizioni
					\begin{itemize}
						\item Esempi di descrizioni problematiche: "vsh", "vsh movie"
						\item Ogni prodotto con una descrizione che contiene 
							internamente le parole sopra elencate farà sì che 
							la somiglianza tra i due prodotti sia molto alta
						\item Dato che quelle descrizioni sono molto brevi è probabile 
							che siano interamente contenute in un'altra descrizione
					\end{itemize}
				\end{itemize}
			\end{block} 
		\end{frame}
